雞蛋驗出世紀之毒 恐全台淪陷

食品藥物管理署今天下午公布，監測市售雞蛋檢驗發現一件雞蛋驗出世紀之毒「戴奧辛」，含量達到5.2皮克／克脂肪，超出我國標準的2.5皮克／克脂肪，初步掌握到問題雞蛋來自於駿億、鴻彰、財源（芳苑地區）等3家蛋雞場，食藥署要求3家業者即日起禁止出過，連續監測7天移動管制以及戴奧辛檢測，市面上有使用到這3家養雞場的商家也需要在明天下午3點以前全數下架，否則將依法開罰最高2億。

食藥署副署長林金富，針對首次在雞蛋中檢驗到戴奧辛，過去曾在民國94年曾在鴨蛋中檢驗出戴奧辛，污染源為何並不知情，不排除水、環境、空氣、飼料等受到污染，過去國外曾有案例是透過飼料，經過食物鏈受到污染。

行政院農委會副處長王忠恕說這3家每天產出的雞蛋量大約為5萬顆，到底檢出的那1顆從哪一個場出來，已經將範圍縮減到駿億、鴻彰、財源3家蛋雞場。

目前政府做3點說明，農委會對駿億、鴻彰、財源3家蛋雞場全數封存、禁止出貨，第2點為使用到這3家雞蛋的業者，將在22日下午3點以前，全數採取預防性下架，第3點為進行7天的追蹤後，若沒有問題才可以再行販售。

林金富表示，目前尚未知道下游到哪裡，現在仍在追蹤中，不排除全台都有鋪貨。

林口長庚臨床毒物科主任顏宗海表示，雞蛋中會驗出戴奧辛應該是環境污染所造成，戴奧辛若是高劑量暴露將會有皮膚病變以及肝功能異常；若是長時間低劑量的暴露，會有增加癌症的風險，有流產、畸形兒的風險，也會影響免疫能力。

顏宗海表示，1997年開始世界衛生組織就將戴奧辛列為第一級的癌物質。戴奧辛是脂溶性物質，多存在於肥肉中，若想要避免平常建議少吃肥肉，內臟器官也少吃，戴奧辛是一個統稱，它是由400多種化合物組成，半衰期長達7年。

由於戴奧辛也存在於大自然中，根據世界衛生組織建議，每人每天容許攝取量為1到4皮克／公斤；歐洲食品科學委員會則是建議每人每周攝取容許量為14皮克／公斤體重；聯合國食品添加物聯合專家委員會建議每人每月容許攝取量為70皮克／公斤體重。

戴奧辛=二噁英

黑心食品

崇台撚 出黎啦

台灣咪又係垃圾國家 班台狗成日自大到仆街
其實連二線城市都比唔上